.. Fired Signatures

Сработавшие сигнатуры
=====================

Агрегированные по хосту из домашней сети события

Ресурс состоит из двух ссылок:
``/fired_signatures_src`` и ``/fired_signatures_dst``


Поля документа:

.. code-block:: javascript

    {
      "sig_text": "ET POLICY PE EXE file download",  // Название сработавшей сигнатуры
      "priority": 1,    // Критичность события
      "rule": "1:3000149",  // Идентификатор правила
      "group": "info"       // Группа событий
      "proto": "TCP"    // Протокол
      "address": {      // Адрес
        "ip": "157.56.198.14",   // IP адрес
        "in_homenet": true       // Находится в домашней сети
      },
      "count": 1,   // Количество сработавших событий
      "sensor_ip": "10.0.14.143",   // IP-адрес сенсора
    }

.. http:get:: /fired_signatures_dst?aggregate={"$from":{datetime from},"$to":{datetime to}}&page=1

    Агрегированные события по сенсору и получателю (получатели)
    Параметры идут как json объекты.
    В параметрах можно использовать ``$gte``, ``$regex`` и т.п.

    В переменную ``aggregate`` можно передать все поля из ресурса :ref:`events` как фильтры (в том числе ``group``)

    :query $from: **(Обязательный)** Дата начала выборки в формате ISO 8601 с милисекундами ``2016-04-14T18:17:40.700Z``
    :query $to: **(Обязательный)** Дата окончания в формате ISO 8601 с милисекундами ``2016-04-14T18:17:41.700Z``
    :query count: Количество сработавших событий.
    :query $sort: стандартная :ref:`sort` (по конечным полям документа)
    :query page: номер страницы **Идёт вне** ``aggregate``

    :statuscode 200: no error
    :statuscode 400: Ошибка в сформированном запросе


.. http:get:: /fired_signatures_src?aggregate={"$from":{datetime from},"$to":{datetime to}}&page=1

    Агрегированные события по сенсору и получателю (источники)
    Параметры идут как json объекты.
    В параметрах можно использовать ``$gte``, ``$regex`` и т.п.

    В переменную ``aggregate`` можно передать все поля из ресурса :ref:`events` как фильтры (в том числе ``group``)

    :query $from: **(Обязательный)** Дата начала выборки в формате ISO 8601 с милисекундами ``2016-04-14T18:17:40.700Z``
    :query $to: **(Обязательный)** Дата окончания в формате ISO 8601 с милисекундами ``2016-04-14T18:17:41.700Z``
    :query count: Количество сработавших событий.
    :query $sort: стандартная :ref:`sort` (по конечным полям документа)
    :query page: номер страницы **Идёт вне** ``aggregate``

    :statuscode 200: no error
    :statuscode 400: Ошибка в сформированном запросе
